紅三代專訪｜內地天才流亡日本頻爆中共醜聞 「不希望下一代活在中共控制中」

...
曾被稱為「中國天才」的伊啟威（原名：吳釗迪）數年前突然消聲匿迹，近月卻復出，還以「滿族」及「紅三代」的身份頻頻抨擊中共，背景頗為神秘。伊接受《蘋果》訪問，稱自己外祖父是中央警衞局的衞士，負責保衞毛澤東等國家領導人，但不願透露父親身份。現時他已入籍日本，只因「不希望自己下一代生活在中共控制的國家」。

早在2010年，14歲的伊啟威出版長篇小說《救贖》，獲國務院學者推薦，中國文聯出版發行。他在北京大學、深圳大學等地演講及舉辦發佈會，內地冠以「天才」，風頭一時無兩，儼如內地青年榜樣。後來他入讀美國史丹福大學，更曾與美國前總統克林頓合照，贈送其創作的漫畫。他更自稱，自己11歲曾踏入中南海遊玩。這些神奇的經歷，伊稱大部份歸功於其紅三代身份，「有錢使得鬼推磨」。

伊啟威形容自己少時已經渴望在中國從政，網上流傳一封「留美少年伊啓威致習大大的一封信」，大讚習近平「親民的作風以及開明的指導思路，將國家、民族文化首次上升如此高度」，以換取一官半職，他聲稱後來獲薦於國務院工作。年少的他經歷竟如此風光，為何沒有扶搖直上，反失蹤數年？他解釋，因父親捲入貪腐醜聞，他透露父親曾擔任光大銀行某分行副行長、中國銀通董事，「2015年中國股價大跌，中國形容『金融政變』，我爸之後被抓了，被指挪用了2億（人民幣，約2.38億港元）做槓桿」。父親被捕，伊感到自己或成下一個目標，隨即逃離中國，離開大眾視線。
...

日本太近大陸
又多大陸人住
佢爆料時真係小心安全

挑

佢自己老豆比人捉左

冇晒著數先反支

呢d仆街仲衰過小粉紅

咁即係賠生好定佢好啲？

我都係咁話，共匪講過『雖遠必誅』

轉頭 大陸送幾百車大陸人去旅行
呢條友唔知點解出現係大陸都似

咁先有得曝內幕

中共畀着數佢，分分鐘又跳反做間諜

俾啲so 引佢返大陸
一入境即捉去打靶

古今不變嘅劇本

張相同佢真人差咁遠既

True 利誘 色誘
家人威脅
人身安全威脅
綁架 落藥，最極端暗殺

山口組🙈

咁人哋由頭到尾好似都係承認自己係滿人身份

權鬥下的loser撐咩

啱

啱，權鬥贏咗既先撐
習書記最好

平時好地地,就捧到你上天
一出事,就殺到你PK
獨裁國家特色

如果佢講d野係真 又未必咁易呃得到佢返去
知道返左鬼國就一世 以後都無自由空氣架喇

點解入到藉

其實佢係可以運用既情報資源。因為佢都叫有了解支共權力階層。

大量情報提供

呢種人先最需要收買人心

移民日本做個好榜樣

以為係良心發現
冇良心嘅人始終都係冇良心
又係利益兩隻字

講到尾咪又係利益
有錢搵就係咁奶，比人清算就扮哂醒覺著草

但全句係「雖遠必誅 , 近既就算」

下一代不應做中國人

入籍？

擺明寫個條友唔識日本Ｄ野

睇完成篇 即係有咩醜聞爆？

又係兩極諷刺論好撚低質
佢本質奶共, 以為出於良心發現?

挑

香港人比支共入侵

出埋逃犯條例先反支

呢班黃絲仆街仲衰過藍絲

點樣入籍日本？
聽講好難

有共同敵人啫
無話佢係信得過嘅盟友

錢
日文

全世界有邊幾個發達國家唔多大陸人住

其實你睇佢講的野, 本身又識多國語言, 證明智商都唔係差的人先。
想運用佢就太高估連登仔吧。

其次佢敢叫某些人做87, 我諗大把連登仔錄音唔出樣唔敢講吧。

咁似香港人既 ？

咁佢起碼做返正確嘅嘢
大佬你哋係咪想少個敵人
多個朋友㗎

唔駛理原因, 總之佢依家做的事係啱就得.

推你呢個

真

飽暖思淫慾真係治國的好方法，無計

咩叫本質奶共？
定係你想有人本質反共？
本質奶共，輸咗咪係反共
又有咩唔撐得？
08年咁多人奶共，你又知佢地係良心發現？

講良心？
trolley problem有冇聽過？
點樣判斷一個人有良心我真係想你教下我

咁俾唔俾人反政府先，咩原因反都係反架啦

可以做牛郎

日本冇入藉呢樣野

有埋wiki page

入籍唔難
攞永住權先難

可能係歸入掛
睇內文都似老婆日本人，加埋佢背景，有機會申請到入藉

你講咩

歸化
打錯字

應該係話歸化日本籍唔難

精甩尾

歸化係好難
你上面個表只係基本要求
就算你有高薪厚職，申請永住通常都會拖幾年

一個用完產品既消費者，覺得不滿而批評
同一個冇用過產品，但又表示不滿而批評

邊個可信？
唔洗諗啦下話

撐唔撐其實都另話
不過冇理由discredit佢

成個健吾咁款

你啲邏輯思維衰過小學生

有錢，俾幾百萬yen，大把女幫你做
依家應該係「配偶者」，過多三五七年先有得佢入日本國籍
不過依家玩楊左，如果入國局知都未必會俾佢

個表面就唔難，實際就兩睇
唔信問下陳美齡

法務局

又或者咁講啦唔好理佢咩原因先咁做
總之佢反中共就係同路人

口味太重

而家好似容易咗好多

真
原本既得利益者
食唒鐵拳先悔改喎
過程都收唔少錢

日本牛郎係好柒 好樣衰 整容樣

以前就好困難㗎而家好似係簡單咗好多
但係係拎日本護照嗰隻簡單好多如果用外國人身份攞永駐權呢好似係好難

係。。講真呢個世界都係講利害，利大於害就做。
一個正常人就算想要利益 都唔會投共
唔係因為有咩道德 純粹係知道自己唔會真係得到利益

唔係既得利益者邊有咁多料爆

Push

我又覺得佢冇咁蠢